{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_007676",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=231&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=13&ccbaAsno=00290000&ccbaCtcd=37&ccbaCpno=1333700290000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "1963-01-21",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경주 헌덕왕릉"
    },
    "text": "慶州憲徳王陵 (경주 헌덕왕릉)\\n\n慶尚北道慶州市東川洞80番地\\n\n統一新羅時代 , 史跡 , 慶州北川沿いにある新羅第41代憲徳王(在位809~826)の墓だ。 憲徳王の本名はキム·オンスンであり、甥の愛蔵王を殺して王になった。 在位期間中に農作業を推奨し唐と親密な関係を維持したが、キム·ホンチャンの乱とキム·ボムムンの乱が起きるなど国内情勢が混乱した。 『三国史記』によると、826年に王が亡くなると、天林寺の北側に葬られたという。 天林寺の位置は正確には分からないが、この王陵の南側に寺跡があり、ここを天林寺跡と見る。 この陵は円形墳で直径26メートル、高さ6メートルだ。 墳丘の下の周囲に沿って周囲の石を配置し、墓を保護するようにした。 周囲の石はまず床に柱の役割をする石を一段敷き、その上に平たい石(面石)を建てた。 面石の間には柱の役割をする唐石を挟んで固定した。 唐石には墓を守護する象徴的意味で方向に沿って12地神像を彫刻したが、この墓には現在は12地神像のうち豚(海)·ネズミ(子)·牛(祝)·虎(人)·ウサギ(苗)の5つの像だけが残っている。 廻り石の外には石柱を立てて欄干を設置し、廻り石と欄干の間の床には石を敷いた。 今の姿は1970年代に整備されたもので、トゥルレ石の一部と石の欄干石を新しく作った。 ※(新羅憲徳王陵→慶州憲徳王陵)に名称変更されました。(2011.07.28告示)",
    "QA": [
        {
            "question": "慶州憲徳王陵はどこにありますか？",
            "answer": "慶州憲徳王陵は慶尚北道慶州市東川洞にあります。"
        },
        {
            "question": "慶州憲徳王陵は何時代の遺跡ですか？",
            "answer": "慶州憲徳王陵は統一新羅時代の遺跡です。"
        },
        {
            "question": "慶州憲徳王陵は誰の墓ですか？",
            "answer": "慶州憲徳王陵は新羅第41代憲徳王の墓です。"
        },
        {
            "question": "憲徳王の本名は何ですか？",
            "answer": "憲徳王の本名はキム・オンスンです。"
        },
        {
            "question": "憲徳王はどのように王になりましたか？",
            "answer": "憲徳王は甥の愛蔵王を殺して王になりました。"
        },
        {
            "question": "憲徳王は何を推奨しましたか？",
            "answer": "憲徳王は農作業を推奨しました。"
        },
        {
            "question": "憲徳王は唐とどのような関係を維持しましたか？",
            "answer": "憲徳王は唐と親密な関係を維持しました。"
        },
        {
            "question": "憲徳王の在位期間中に何が起きましたか？",
            "answer": "憲徳王の在位期間中にキム・ホンチャンの乱とキム・ボムムンの乱が起きました。"
        },
        {
            "question": "慶州憲徳王陵の形状はどうなっていますか？",
            "answer": "慶州憲徳王陵は円形墳で直径26メートル、高さ6メートルです。"
        },
        {
            "question": "慶州憲徳王陵の周囲にはどのような石が配置されていますか？",
            "answer": "慶州憲徳王陵の周囲には墳丘の下の周囲に沿って石が配置されています。"
        },
        {
            "question": "慶州憲徳王陵にはどのような像が残っていますか？",
            "answer": "慶州憲徳王陵には豚(海)・ネズミ(子)・牛(祝)・虎(人)・ウサギ(苗)の5つの像が残っています。"
        },
        {
            "question": "慶州憲徳王陵の整備はいつ行われましたか？",
            "answer": "慶州憲徳王陵の整備は1970年代に行われました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 445,
        "QA": 389
    }
}